\subsection{Messungen zum Feuerwehrhelm}
Hier wurde aus dem Visier eines Feuerwehrhelms ein Stück ausgeschnitten. Das Visier hat eine beschichtete Seite und eine unbeschichtete Seite. Zur Messung musste darauf geachtet werden, dass die beschichtete Seite zur Lichtquelle hin gerichtet ist. Zuerst wurde die Transmission dieses Visiers gemessen. In Abb. 4 ist schön zu sehen, dass hier ein relativ breiter Peak im Bereich des sichtbaren Wellenlängebreiches lokalisiert ist. An der Grenze vom sichtbaren Bereich zum Infrarotbereich wird die Transmission sehr gering und im Bereich des infraroten Lichtes ist sie sogar $< 2\%$. Dieses Verhalten zeigt sehr schön den Nutzen dieses Visiers. Vor allem Wärmestrahlung, die im Infrarotbereich auftritt wird nicht durch das Visier gelassen, so dass nicht zu viel Hitze das Visier durchdringt. Der sichtbare Wellenlängenbereich wird stattdessen relativ gut durch den Helm gelassen, so dass eine gute Sicht trotzdem gewährleistet ist. 
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{FFW_Transmission.png}
	\caption{Transmissionsmessung eines Ausschnitts aus dem Revier eines Feuerwehrhelms}
\end{figure}
Die Reflexionsmessung (Abb. 5) zeigt ein ähnliches Bild. Hier ist ein starker Peak um 835 nm, also im Bereich infraroter Strahlung lokalisiert. Da die Reflexionswerte im Peakbereich unwahrscheinlich hoch sind, haben wir uns zur besseren Darstellung entschlossen, nur einen eingeschränkten Wertebereich anzuzeigen. Vermutlich sind diese viel zu hohen Messwerte durch den Detektorwechsel zu begründen. Für den Infrarotbereich muss zwischen den eingebauten Detektoren umgeschalten werden und der Wechsel liegt in unserem Peakbereich. Allerdings sieht man schön, dass im Infrarotbereich $\sim 100\%$ Reflexion gemessen wurde, was wieder wunderbar den Verwendungszweck nahelegt und noch einmal zeigt, dass das Visier die Wärmestrahlung nicht absorbiert, da dadurch das Visier unnötig erhitzt werden würde.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.8]{FFW_Reflexion.png}
	\caption{Reflexionsmessung eines Ausschnitts aus dem Revier eines Feuerwehrhelms}
\end{figure}
Man sieht auch schön, dass der Reflexionswert ab ca. 500 nm stark ansteigt, also ab einem Wert, der über dem optimalen sichtbaren Wellenlängenbereich für das menschliche Auge liegt. Auch das zeigt wieder, dass das Visier darauf ausgelegt ist, eine optimale Sicht zu gewährleisten.